\documentclass[11pt,oneside,final]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{multicol}

\newcommand{\fat}[1]{
  \large{\textbf{#1}}
}


\title{Społeczność 4.2.0}
\author{Piotr Suwała}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}

\section{Społeczność}

\subsection{Cel}

\begin{itemize}
  \item Stworzyć społeczność
  \item która pomaga ludziom tworzyć relacje personalne i biznesowe
  \item dbać o swój rozwój i
  \item realizować swoje plany
\end{itemize}

\subsection{Moja Mała Wizja}

\subsubsection{Społeczność}
\textbf{Jako społeczność uznaję grupę ludzi, które zbierają się wokół pewnych wydarzeń.}

Społeczność miałaby łączyć ludzi
\begin{itemize}
  \item z różnych dziedzin, którzy
  \item szukają ludzi do współpracy,
  \item są chętni realizować projekty hobbistyczne
  \item jak i te biznesowe
  \item i lubią dzielić się wiedzą.
\end{itemize}

\subsubsection{Aktywności}

\fat{Cykliczne Spotkanie}

Cykliczne spotkania na których każdy mógłby opowiedzieć o swoim projekcie, przedstawić
swój problem, zapytać o radę, czy polecić/streścić książkę. Spotkania mogłyby przybrać
formę krótkich prezentacji, każde mogłoby mieć swój temat przewodni(np /ux, czy tworzenie modeli biznesowych)

Te krótkie spotkania mogłyby mieć funkcję wprowadzającą nowe osoby w środowisko start-upowo - projektowe jak również stanowić miejsce do rekrutacji ludzi do projektów, w którym możnaby się zaangażować w nowe inicjatywy, uczyć się od siebie nawzajem nowych umiejętności.
\subsection{Dlaczego}

\par Mieszkam w Trójmieście od 3 lat i dość trudno mi odnaleźć społeczność, która w 100\% wspierałaby moje plany.

\par Większość meetupów jest zawiązana wokół jednej technologii i branży.

Startupowe spotkania jak FuckUp Nights w Starterze są zbyt przesączone atmosferą biznesową. Brakuje holistycznego podejścia i łączenia designu z managementem.

Hackerspace jest ciekawym miejscem na mapie Trójmiasta, ale zazwyczaj są tam osoby stricte techniczne i brakuje rozmaitości.
Miejsce też jest zdominowane w większości przez mężczyzn.

Podsumowując:

\begin{itemize}
  \item  Podobne umiejętności -> brak multidyscyplinarności niezbędnej w zespole (design UX, architektura systemu, programowanie, marketing).
  \item  Struktura wydarzeń nie ułatwia spontanicznego nawiązywania znajomości.
  \item  Biznesowy charakter tworzy dystans między uczestnikami
  \item  Inicjatywy nie zostały zaprojektowane by czuć się dobrze i chcieć pozostać.
\end{itemize}

Konkludując; brakuje wszechstronnego community, w którym osoby ambitne i przedsiębiorcze czułyby się dobrze.

Dlaczego ten pomysł miałby nie powtórzyć błędów pozostałych społeczności??? -> brakuje mi TAKIEGO podsumowania

Przewaga mojego rozwiązania polega na:
\begin{itemize}
  \item Uniwersalności
  \item Przytulności
  \item Przedsiębiorczości (ale takiej nie wpychanej chamsko w twarz)
  \item Połączenie grupy ludzi o szerokich horyzontach (zebranie tych ludzi razem może bardzo przyśpieszyć zarówno rozwój jednostkowy jak i startupowy w skali regionu/kraju)
\end{itemize}
\section{Plan Projektowania}

W tym dokumencie zawierałbym również kolejne kroki dążące do przygotowania wizji społeczności do wdrożenia.

\subsection{Persony}

Chciałbym stworzyć społeczność ambitnych i wyjątkowych osób, które mogłyby razem wspomagać swój wzrost i wzbogacać swój światopogląd.
Chciałbym żeby wizja tego community była budowana na ludziach.
Dlatego ważne jest by się dowiedzieć, czego ludzie potrzebują i oczekują.
Tutaj chciałbym zdefiniować jakich informacji potrzebowalibyśmy od zdefiniowanych person.

\subsubsection{Schemat karty osoby}

\begin{itemize}
  \item  Kim są - by zbudować kontekst osoby.
  \item  Plany - by wiedzieć w czym może nasze community pomóc.
  \item  Potrzeby - realizując je, nasze community będzie zatrzymywać ludzi.
  \item  Co lubią robić - da nam to podgląd jakie aktywności mogą zachęcać i angażować potencjalnych członków.
  \item  Wizja idealnego community - wspomoże nas w kreowaniu wizji idealnej społeczności.
  \item  Poprzednie community, w których byli - będziemy mogli się dowiedzieć, co lubili w tamtych społecznościach, a czego nie.
\end{itemize}


\pagebreak

\section{Projektowanie}
\subsection{Persony}
\subsubsection{Karolina}

\begin{multicols}{2}

\fat{Wizja Community}

\begin{itemize}
  \item  Cowork
  \item  Domowa Atmosfera
  \item  Nastawienie na rozwój
  \item  Z daleka od sztywnego świata biznesu, jednak przedsiębiorcze środowisko
  \item  Projekty naukowe; połączenie świata naukowego ze światem technologii
  \item  Możliwość wymiany doświadczeń i wiedzy
\end{itemize}

\columnbreak

\fat{Wizja Ludzi}

\begin{itemize}
  \item  Inspirujący
  \item  Słuchający
  \item  Chętni do Rozmowy
  \item  Chętni do realizacji pomysłów
  \item  Wdrażający swoje wizje
  \item  Otwarci
  \item  Kochający prostotę i koty
\end{itemize}

\end{multicols}

\subsubsection{Piotr S}


\fat{Plany}

\begin{itemize}
  \item  Stworzyć swój startup/software house w przeciągu 4 lat
  \item  Rozwijać się w kierunku konsultanta architekta/managera
  \item  Rozpoznawalność w świecie IT
  \item  Znaleźć grupę przyjaciół, która pomoże mi się rozwijać
  \item  Community ludzi, którzy mają realny wpływ na rzeczywistość
\end{itemize}

\subsubsection{Piotr G}
\subsubsection{Nikita}

\fat{Wizja Community}

Społeczność w której mogłabym wymieniać się wiedzą z drugą osobą.
Zarówno dzielić się swoją wiedzą, jak i czerpać ją od innych.

\subsubsection{Paweł}




\end{document}
